陳凱欣: 不支持派錢, 政客不應再用「建制」「泛民」劃分

2019年1月16日星期三
稱續「民生行先」 陳凱欣不撐派錢

【明報專訊】去年11月舉行的九龍西立法會補選，前政治助理陳凱欣在建制派跨黨力捧下勝出，競選期間經常將「民生最優先，政治放一邊」掛在口邊。晉身立法會不足兩個月，她稱自己會繼續「民生行先」，上周首次在立法會質詢特首，提出要求將長者醫療券金額由2000元增至3000元。新一份《財政預算案》下月出爐，對於應否「派錢」，陳凱欣說派錢行政費高，而盈餘應投放於應對人口老化、教育及增加長者醫療券金額，故認為「不可以成筆錢簡單派出去」。

嫌派錢行政費高 倡降醫療券年齡

特首林鄭月娥回應她要求增加醫療券金額時，指醫療券不能為公營醫院系統分流。醫療券在上屆政府變為恒常措施，陳凱欣稱政策原意是提供資助令長者不用在公營醫療系統漫長輪候，減輕醫療負擔，分流只是其中一個作用，她質疑「2000元有幾大分流作用」，故應加碼。她說，若制度有漏洞應修補，但認為對長者應「包容少少」，有長者可能抱着「有剩唔好嘥」的心態，「想買其他東西補吓身」，並非有心濫用。

調高長者綜援申領年齡至65歲政策下月實施，林鄭月娥說是議員在去年預算案中批准，言論引來爭議。陳凱欣認為林太並非有心令議員難堪，只是想外界公道評論政府。她說，政府不應收緊長者綜援門檻，現時要盡快公布補救措施，如將長者醫療券年齡降低至60歲，減輕健康欠佳長者的醫療負擔。

被問會為新聞界爭取什麼 反問記者

陳凱欣加入政府前曾任職傳媒10多年，競選時形容自己有「傳媒DNA」，被問到她會為新聞界爭取什麼，她反問記者「有何想爭取」，之後說「最貼身同傳媒爭取是薪酬和福利」。至於新聞自由有否收窄，她說不會貿然下判斷，要有充分事實和理據，但承諾若有事牽涉到新聞自由，「一定願意幫手出聲」。她早前說不會與已被取締的香港民族黨的召集人陳浩天做專訪，因為有如提供平台宣傳港獨，她昨日澄清只是說自己不會，但「如有傳媒想揀陳浩天（做專訪），可以照做」。

陳凱欣說，未來兩年不會加入政黨。至於建制派在九龍西出現「人滿之患」，票數在換屆選舉未必能取回4席，陳說不應用建制、泛民劃分，反問為何不能全是為民生的議員勝出。她未有明言下屆會否出選，但稱可以與建制派商討協調。至於換屆選舉會否入黨，她說「不想一早閂定門，話永遠不入黨」，承認做獨立議員難，但同時「有人不喜歡政黨背景」。

明報記者 何宛兒

泛民票都唔去投搞到惡法通過
又擁護一國兩制
同親中派有咩分別？

- 鄭松泰唔係建制

- 建制比犯民更支持香港本土

啱呀 建制同飯民根本就一鳩樣

建制比犯民更支持香港本土

例如建制反南亞人, 犯民支持南亞人

唔一樣, 犯民比建制更壞

侵侵都有講: 民主黨比中共更衰格

呢條垃圾為過民生乜野
d醫院呢？
長者醫療卷，都排唔到隊睇醫生，醫你老母卷咩

例如建制反同性戀, 犯民支持同性戀

其實而家都見到好多連登仔變成身體力行支持建制 (爭住入政府打工)

佢好過犯民就得

政治係搵lesser evil, 中共比起犯民係lesser evil

分做建制A隊同B隊

唔應該, 建制好過犯民

爭取醫療券降到60
咁同財爺傾時又刪左呢項
想昆人昆到幾時

正食屎狗 有錢唔派俾年輕人反而加俾班老野唔知做乜柒

你依加知點解關愛座hunter唔屌保皇狗啦

唔派錢？

廢老捉蟲入屎忽

唔支持派 但你班垃圾又諗唔到有效既政策

香港搞成咁, 都有賴班賤民選完就射後不理

好你老母閪

咁大條狐狸尾巴露出黎

關蛇你係咪覺得一直龜縮就冇人記得你用支那移動？